清萊+清邁遊記 《新手》

去清邁之前上黎連登追左幾個po 點知都斷尾
所以希望打返我自己既行程比大家參考下
唔鐘意既就當比我紀錄下啦
第一次打遊記 希望大家多多支持 有錯細力d屌

去程航班：UO730 香港去清萊
回程航班；UO754 清邁返香港

清萊酒店：Hi Chiangrai Hotel
清邁酒店：X2 Vibe Chiang Mai Decom Hotel
Corner Spa Villa

假如大家係極度討厭中國人同唔鐘意去太多香港人既地方，我諗清邁唔太岩你，大家去清萊可能好D

由於我係清邁3日，3日都聽到四周蝗語同港女講價既扮ABC聲：「cheaper d laaaaaa! Ehhhhh! I want this ahhhhh」令我覺得比較小dddd人去既清萊更有風味

其實泰國呢幾年我都去左大約10幾次 但次次都係去bkk 華欣 芭堤雅，但今年終於可以轉去泰北、布吉同蘇梅。唔知大家又有無興趣呢？

留名睇遊記

Day 1

15:00 到達機場 對於平時唔坐budget airline既我地黎講Check-in 等左好耐 差唔多成個鐘

17:10 原定上機 時間 由於出發前一日打風所以要delay一個鐘
對於坐UO既我而言 Delay一個鐘算係大幸中之大幸
對於第一次坐budget airline既男朋友黎講 佢好冷靜
對於我男朋友娘親黎講 佢好開心咁打緊機

21:00 泰國時間到達清萊 當地入境搞左好耐 排左成45mins
之後出左去就拿拿林問價上的士
Call crab 好似100泰豬 的士開我200
見唔係話太貴 就上左的士lu

去到酒店check in 完就去左night bazaar

對比起bkk既夜市黎講 我覺得佢既mango shake係大杯d同好似平d
男朋友話泰北d女靚d 我就覺得似係同醫生
不過泰北既泰菜真係辣好多 辣到我死死下
同埋夜市d野好難食 去到見到有好多黃色椅子係露天果到就係 （sorry無圖）
係夜市到聽下live band食下野 就完左一日

咖啡雞麵！

留名
我覺得清邁都幾清靜
可能我兩年前去冇咁多大陸人

Day 2

係酒店食左個早餐 $2xx既酒店唔好期望咁高

早餐正正常常 唔難食都唔好食 不過無野食
果汁唔係新鮮

跟住call Grab出發去黑廟
途中係superich停低左換錢 不過匯率好差
同係九龍城差唔多 不過都要換住小小先

終於到左黑廟啦

入面有d小朋友表演 到左特別時間又會有show睇

跟住就一直行

見到呀嬌

又一直行

其實黑廟係一個博物館 假如你有google過都會知
佢最靚既野應該係雕刻 同用牛皮牛角鱷魚整成既野
好興幸 一個日日有一車車大陸人既地方 無售賣呢d產品
而係呢到買野亦感覺比出面平

離開黑廟 出發去藍廟

咩黎咖 我未食過
介紹下啊！

可能UO帶旺左
現在清邁夜市又名Chinese Market
到處都蝗語 對我男朋友媽咪黎講 講普通話比講英文易
周圍都易溝通 所以佢好鐘意
對我黎講 好似好熟悉咁 感覺上唔係泰北既清靜
反而比bkk更嘈

留名

去清邁都冇食過 唔好話自己去過

離開黑廟 又係call grab 既時間了
巧合地 又遇到同一個司機 大家吹左陣水

藍廟外圍

行入少少 牆身好靚 我諗除左Bali既海神廟同之後既白廟
佢係我去過覺得好靚既廟

有佛既廟既外圍 唔識講

估下佢做緊咩？

1
2
3
開估
佢彈緊樂器 如果有人知呢個樂器叫咩名 可以話我知嗎？

好啦 藍廟都行完

行返出去轉右一直行就會行到一間港女cafe
Chivit Thamma Da Coffee House
我諗應該無串錯字⋯

由於港女cafe既關係 我發現張張都有自己係到⋯
所以遮曬佢先po, 同埋我係用左snow影
所以d色會好白

一入到去佢就比呢張咁正既枱我 一定係逼我影相

野食我都唔介紹了 你地上google一搵就有
我地只叫了炒飯 所以無野特別
如果同女朋友去就記得食啦 影多d靚相 包你夜晚

我google都唔見 清邁咁大 我食既野可能只係沙漠入面既一粒沙 所以先要大家推介啊！
可能我見識比較小 真係未聽過

出到呢到 我諗識我既都知我係邊個
我只係想留低條腳毛 分享一下
所以希望唔好爆我出黎

如果你地有睇既 不妨比個正評我 同留言話我知啊
如果想問下Bangkok果面既野都可以問下
答到我都會盡答的

Day 2

同男朋友媽咪行左去鐘樓附近既街市
佢就係酒店打丁
媽咪好鐘意行街市 所以就陪下佢啦
位置我就唔知 因為我地係鳩行搵丁的

再去左Monmueng Lanna Massage 做左Oil message package （200泰豬）
佢地三個話好舒服 男朋友仲話一試難忘
我自己就覺得bangkok既Diora Bangkok Langsuan 舒服d
不過好似係女還女按 男還男按 所以巴打們小心嚕
附上房間圖一張

夜晚就同男朋友拍拖去walking street到行下
好似係叫清萊週六夜市
不過我就買唔到野啦 因為早排先岩岩係bkk行完街
食左d野就走lu

Day 3
清萊>>>清邁
今日我地選擇左包車 價錢係3000THB

首先我地就去左白廟先
白廟真係整得好靚 好宏偉 同官網圖片一樣
非常值得一去
不過記得一早去 結果唔係會好多蝗
我就大約09:30去到 得一團本土泰國人

係行入廁前 會見到好多手 感覺想捉住你咁
有少少恐怖

出左廟之後會見到有個廁所
男朋友媽咪覺得好靚 係咁影相

行行下見到d樹 好搞笑

之後我地去左Singha Park
本身諗住去餵長鹿鹿食野 點知班shuttle bus要等成個鐘
為免令到伯母悶 所以我地取消左

同伯母上去個梯田到打下卡就算

個景無咩特別
所以大家去之前記得check清楚shuttle bus時間
好似成個鐘先一班的 上官網check最好

聽聞裡面好靚咖 大家有時間/去過po d相黎睇下啊

清萊值唔值去你自己覺得?

跟住我地去左一個叫 Wat Sang Kaew Photiyarn既寺廟
我去呢個廟既原因 因為佢係溫泉同Singha Park 既中間
同埋呢個廟好特別 我未見過有blog同遊記有提過佢
就算係網絡上既cm都好少
加上佢既設計同用色都好特別 所以我就去左啦
最重要係同老人家去旅行 要注意佢地比較多廁所去
可能2-3個鐘既車程 最好安排中間停一停車

比d圖大家睇先

大門口

門口旁邊有呢個掉錢入佢肚臍既神像
本身見到有個泰國人掉緊錢入去
我就走埋去問佢應該掉邊種硬幣 因為驚好似日本咁
5yen 代表結緣既意思
點知果個人以為我地問佢有無散紙比我地掉
就(零)曬頭話無
溝通唔到 所以失敗

上到去見到有2個好朝既神像

做野都不忘玩電話 Very Good!

行到廟既正前方

當日落緊大雨 我見到有隻狗想跑入廟到避一避雨
佢係上樓梯既中途 有個人係寺廟工作既人想嚇走佢
唔比佢入 但又唔搵地方比佢避雨
隻狗好無助咁周圍走黎走去
究竟神係無私奉獻定高高在上呢？
還是神係無私奉獻 只係人當佢高高在上呢

唔係相信有神論 但係一個宗教社會
假如覺得神係完美 又點解會咁忌諱神呢？

我覺得值得 景點全部值得一去
如果去清邁的話 我寧願去華欣
因為更寧靜 除非你會玩飛索果d

黎緊月尾會去
想請教下grab係咪要有泰國電話number先用到?
同埋安唔安全?
我零晨機番香港
驚call左黑的唔知車左去邊

蘇梅好正
我已經去過4次都仲會繼續去

係呀 要有泰國電話先用到
因為我係好耐之前已經係bangkok開通左
用到呢咖都仲用到
電話卡你要有得打電話可以係機場買咖
就一定得 價錢同香港差小小 但唔使自己set野 無咁煩
今次我係朋友比卡我 因為佢買多左
我覺得安全 我去5-6次泰國都係call grab or uber

放心 Grab好似係有個系統登記曬司機資料的
上車前對清楚車牌同車型就ok
祝閣下旅途愉快！

我年尾去
你覺得去幾日好⋯ 諗緊5日定6日
我同男朋友自駕遊 諗緊帶唔帶埋我兩老去

打打下 死機 又要再打

清邁古城區角落近女子監獄有兩檔食魚蛋粉同海南雞飯加苦瓜排骨湯好好食

唔該晒先
想問埋有冇spa或者massage推介

我去親都6-7日
你係直航來回?留意飛機班次唔係日日有機
我鍾意住2間RESORT,一間膽次次都住,拖一間腳試新嘢

日數睇你地想點玩
淨HEA RESORT唔洗咁多日,食好嘢,做SPA
如果鍾意玩DAY TOUR,浮潛之類就去耐D

之後我地就去左Pha Soet Hot Spring到浸腳
有人話溫泉水既熱力可以消毒
但我就覺得一日幾廿團人黎到 會有傳染香港腳既危機
不過伯母叫到我浸 死就死啦

入面好多喵
爽死我男朋友

不過呢到既溫泉蛋係幾好食
海南雞飯都唔錯
中途站停下都幾好 同埋對面好似有個廟
個feel有少少似吳哥 大家有興趣可以睇下
不過我就無去 因為1月去左峴港既美山同下年去吳哥
以免成日睇類似既野

我好鐘意食海南雞飯咖
不過我諗我比較少機會再去清邁 因為太多蝗啦
如果再去 我去試下啊！

有呀 我去左清萊果間 Lanna Messgae 覺得唔太夠力
不過其他人都話ok 因為我真係好受力的

同埋Sense Massage and Spa 我覺得環境靚同幾舒服
不過我係做果個唔記得咩ball
我按按下 我男朋友同佢幫佢按果個入左黎
點知幫佢按果個係男人
我覺得有少少老尷

仲有一間係x2 vibe hotel對面
伯母按左 我覺得小小伏 本身送左伯母同佢朋友去按
跟住我同男朋友去行街
點知伯母出到黎話係男技師按 女仔去要小心d

我係直航來回啊 抽獎中的
可唔可以比個名我睇下你果2間resort

我自己睇中左蘇梅島無限旅館度假村
(Infinity Residences and Resort Koh Samui)
同查汶海灣海灘度假村
(Chaweng Cove Beach Resort)

應該一日Hea resort 兩日出海
2日周圍Hea
想book係沙灘食果d餐廳同w Hotel 食tea
之前係Bali 同男朋友食過 好懷念

之後去左big c買左少少野 就返酒店休息下

今日入住x2 Vibe Chiang Mai Decem Hotel既家庭房
好多旅行團入住 Reception講得一口流利普通話
如果英文唔好既遊客 非常推介！

家庭房既相同agoda出入唔大
不過要注意係只得一個洗手間
所以如果有朋友沖涼整野好耐既就要小心啦

早餐正正常常啦 比起前2日既黎講算多
個粉面記得好似唔錯 不過食食下急屎就食唔曬

酒店無特別 所以我都無影相
如果落雨既話好唔方便 因為出面起緊地 好難行出去
一行出去成腳泥 好dirty 有d的士唔送到你去門口
所以落雨黎講 我覺得呢間酒店好唔方便

到左夜晚去左Nimman到行下
如果一班女仔既話應該可以行好耐
不過我同伯母同男朋友去 就免了
行左一陣我地就走左 不過呢到幾多文青野
但好多其實jj market都可能會見到
衫果d就幾特別 價錢就約150-200hkd啦
值唔值就見人見智

不過唔行都可以影下相 都幾靚

夜晚就去左Nimman前少少既一間餐廳食野
野食麻麻地 門口好似係藍色的 有張白色長椅係門口
唔太推介

然後就去左夜市行下 全部都係香港人同蝗
比bkk既摩天輪夜市還要多 仲要個night market好細
所以行得好辛苦

補上圖片

唉 係都唔比我up
大家可以上ig/google 睇下

Day 4
伯母朝早6點就起左身 而我就8點先起身
男朋友就9點先起身
所以大家就各自落樓下食早餐

男朋友話想行下Maya 伯母又想按摩
所以我地就放低左伯母係酒店對面既按摩舖
伯母就話幾舒服 伯母朋友就話麻麻 覺得唔夠力

去到Maya食左小小野 行左陣街就走lu
係maya Starbucks 門口果面 過左d紅色車之後轉左
有d檔仔賣野食的 入面有檔賣野飲 好好飲
個杯係假Starbucks

不過個post無咩人睇
所以有人想知我想上google搵條路比你地啦

然後我地就行返去接伯母出發去古城

睇緊架
快d打埋落去

好開心 終於有人覆下我
聽日打埋佢

去清萊真係一定要星期五去星期一翻
夜市淨係得星期六日先開

有睇
諗緊去清邁定布吉好
清萊廟多唔啱心水

泰北真係好平

我就係星期五去星期日過Chiang Mai

布吉我8月尾先去 到時你仲未去的話 我可能開live遊記

成個泰國都好平

等齊人 我地就出發了！
即刻前往古城

由於前面提到你母係好鐘意行街市
所以我地就去左古城附近既Warorot Market
室外果D 如果你買生果既就可以行下
室內就有d舖賣下零食 茶葉 手信
根據我睇過既價錢 呢到係比big c平
不過我認為Chiang Rai既街市平d同d生果好食d

如果你係唔去古城既，呢個街市就不了
如果你係去古城既，你可以安排的士係Warorot Market落
然後經過街市 慢慢行去古城 途中都有唔同店舖同寺廟
所以唔會太辛苦

我係大概由呢個位開始行

行到古城既塔佩門Thapae Gate
有好多人賣餵白鴿既糧 但出面就寫住唔比餵既
所以餵不餵隨你啦

影完相就行入古城啦 入面有大量local tour同cafe同鳩嗚既地方
我自己對入面就無乜興趣啦 加上岩岩先食完野
所以行左一兩條街就走左

古城同街市都行完就返x2 Vibe Decem Hotel拎返d行李去Corner Spa Villa

冇人睇

Corner Spa Villa就唔屬於市區既
如果由古城去就180THB左右15mins
由Maya去就300THB左右 時間就30mins

咁我地坐左30分鐘車就終於去到啦
去之前都知個老闆係中國華裔所以就識講普通話
而呢點係我揀呢間酒店既原因之一

因為伯母係一個外向既人 佢會向唔識既人學習
同時佢又好鐘意花花草草 所以呢間villa好岩佢
其實仲有一個原因，因為伯母係一個早起既人
所以如果有其他人同佢溝通到 我地就可以訓耐d

我訂呢間酒店係經we7訂既 因為同其他酒店網差300蚊一晚
所以我就起左果個老闆底 搵到佢we7
直接搵佢訂就2500THB 一間家庭房
如果有人需要 我先比佢we7出黎啦

一陣再po villa圖

唔緊要 一定唔㫁尾
打得慢少少姐

自膠先 人地係叫corner spa resort
唔係corner spa villa

Resort評語
有d圖我係上網偷的 不過就同相一樣
家庭房就係2間房中間用飯廳打通
Resort唔多人住 泳池無咩人用
有室外花園 不過好多蟲 我都無出去
浴缸太深 放左成個鐘水都未放完
搞到要一邊煲水一邊倒落去 浸得既時候d水都凍曬
附近係無任何餐廳同便利店
Resort內餐廳大多係中菜

Day 5
本來我地計劃係想stay係resort游下水既
點知伯母問左老闆附近有咩地方好去 所以我地又要出門 其實一早我就睇左兩個地方都係伏
不過既然伯母想中就陪佢中啦

第一站係大峽谷 100THB/person
如果大家唔怕d水dirty可以玩下
呢個好似就係清邁既水上樂園o-）
可以跳水 水上足球 有時好似有水上充氣樂園
不過跳水記得去特定區域 遵守規則

然後就去左拉查帕皇家花園
入場費200THB/person
有免費shuttle bus比你坐住睇 全程25mins
我同男朋友就無入去啦
伯母同朋友就去左 話感覺麻麻地 有d港女打卡位
但如果一落車 就要自己行返出去
所以跟團既人就會落 自由行既就大多唔落

等左一陣佢地就出黎 所以我地就去食野lu
今次食呢間係朋友介紹 夜晚有live band
個名叫Hello Solao
我覺得幾值得食
同埋出面有個公園仔比小朋友
我覺得都算乾淨
D圖係伯母影既

之後又係行街市啦
去左附近既Mae Hia Fresh Market
呢個街市應該google到比較少人去過
不過都幾正 如果你係去hello solao食野就不妨去埋
買少少野食做晚餐 體驗下泰國人既生活

之後我地就返resort休息lu

Infinity住過 超僻 揸車上山五分鐘先到
同埋保養麻麻 間房感覺好舊
不過佢個View係幾靚

去到最後一日 係resort食個早餐就出發去揼骨

早餐圖 你可以要求係房到食 不過要早一日通知

有狗玩

12點我地就check out啦

出發去Sense Massage and Spa
呢間係一間新開既spa 風格比較日系
同埋價錢唔貴 又幾舒服
我地果日去就package 買一 第二位50%off

伯母同朋友做左1000THB果個 2個人total 1500THB
我做左第3個 1300THB 男朋友做左第2個 1200THB
我地2個就 1200+1300/2=1850THB

好可惜做唔切spa 間房幾靚
岩曬2個人浸

茶點

呢間野spa旁邊有燕窩食 所以我地食埋就上機
叫左200THB 都唔錯

出發去機場lu

但dirty嗎？
我見佢幾平

個遊記就完左啦
雖然無人睇 但如果你地之後會睇都比個正評我啦
黎緊睇下有無其他遊記想睇
今年仲會去布吉13人遊 蘇梅二人世界同台中母女丼
有人想睇的話 話我知啊
無人睇我就唔出了

室內都算乾淨 但小心私人泳池會有D死蚊蟲
不過果時千三蚊一晚住4房Villa 真係超平

有冇邊間$1500內 介紹啊
唔該

其實我覺得唔介意佢僻既話都住得過
因為呢個價錢有海景有私人泳池既話
應該都無咩選擇

除非以上兩樣唔係必需就可以揀其他

偏就唔驚 都係用車代步

清萊感覺正過清邁...
不過 泰北消費真係勁平...

同埋一定要用grab ....果d咩雙排車//篤篤車可能都仲貴d添

見到你個名好有親切感
清萊好正 本身見到酒店對面有間bar好正
類似香港既唐樓咁 好後悔無去

其實係泰國一定係grab平d
清邁雙排好似30THB/person 可以講價
Tuktuk就可以感受下風吹

如果唔中意廟
清萊係咪唔使去？

其實都算係 你去旅行想做d咩先
同埋同咩人去定自己去
睇下幫唔幫你諗到

都係同女朋友去食下玩下放鬆下
所以諗緊布吉
酒店可以hea一日
又有沙灘，夜晚又有酒吧街

如果唔係自駕遊 d人話布吉車費好似貴
華欣我覺得好岩情侶 你可以睇下
不過夜晚無咩野做
只可以留係酒店

布吉果邊有無電單車？

有啊 好似前排都有個布吉po 你可以睇下

想問樓主用邊張電話卡？

信和好似有$35/張
但我唔知佢係唔係假無限數據
因為去到清邁就開始係咁load唔到 所以要小心
平時我一直係bkk機場買開無咁既情況
但今次係朋友買多左所以比我

我見淘寶都有得買 又見啲人話用到
truemove黎 唔知伏唔伏

係用到 唔怕佢突然好慢同無啦啦收唔到就ok
因為我朋友用都冇事 係我地用先咁

lm

你地都係淘寶買？ 我見到有一間賣ais
啲人話其他人收唔到時得佢收到 想試下

佢係鴨記買啊 比人呃$50/張
有日返工經過信和見到$35/張
你淘寶睇幾錢
不過我平時係Bangkok都係用Ais
可能係我去果幾日落大雨先收得差